---
layout:     post
title:      我们慢慢变成自己曾讨厌的样子
category:   [思考]
description: 思考
keywords: 思考
---

## 我们慢慢变成自己曾讨厌的样子

   昨晚追一期奇葩说，时间关系只快进看了肖骁，马薇薇，马东和黄执中，对他们观察分析问题的深入度和视角赞叹，以及表达时候的清晰，衔接，前后因果，举手投足间的气势感染。﻿

   * 总有人，在你看不见的地方，做着你想做的事，成为着你想成为的人。比如他们。是我想要的样子。﻿

   * 但是这一期的辩题是关于：我们都会慢慢变成自己讨厌的样子。﻿抛开所有辩手的角度，来谈谈我的思考。﻿

## 成长分两种，好与坏。﻿
﻿
    ```
    6月3号的刘润老师线下大课中，他几次重复一句话：我们终将慢慢变成自己讨厌的样子，当初你讨厌你的老板的管理方式，他们的刻板不通情理严格、他们追求业绩只看结果、他们跟你大谈理想价值观，而随着你的成长，忽然有一天你会发现，你也已然是那个当初讨厌的他。﻿
    但是这个成长，是你的社会阅历专业知识技能不断提高的过程，你当初的那份讨厌其实是源于你的不了解，你不了解你老板的苦心，不能站在他的高度思考全公司的发展，所有这条船上的人的命运，你只在自己的小领地里打算盘的时候，当然讨厌那些对你发号施令的人。﻿
    ```

   * 这是一种好的成长。你慢慢变成的是你当初讨厌但现在喜欢的样子。﻿


## 还有一种成长。﻿

   今天上班遇到新来的同事，看她很小心的坐着，是每个新加入的同事都有的样子，因为对新环境新同事的陌生感。而因为每个人都有当初刚入公司时小心翼翼的过程。我也曾在刚刚入职某个公司的时候遭遇同事的白眼冷遇，她们也许并无恶意，只是习惯，因为她们也是这么慢慢“被成长”起来的。我们都曾经讨厌这样的人，讨厌在入职时候给我们白眼的老同事们，但是有一天，你变成了公司里的老同事，看到一个新人小心翼翼的坐在角落里，是不是也变成了当初那个翻白眼的人？﻿
这样的所谓成长，其实是你对自己的各种行为的主观合理化的过程。就像多年的媳妇熬成婆，做媳妇的时候觉得婆婆讨厌，但是终有一天熬成了婆婆的人只会变本加厉的去对她的儿媳。长此以往，恶性循环。﻿
如果你有觉知，对这样的成长报一点跳脱的心态——去给新加入的同事倒一杯水，寒暄着说几句话，相信我，她会打心底里记得你感激你。﻿

    人在弱势的时候会特别敏感也特别容易深刻。﻿

   * 愿你的成长能变成一粒好的种子，去影响其他的人。﻿
﻿

   * 有些讨厌源于不了解，有些讨厌源于整个外部环境强加给你的习惯。﻿

    如果因为第一种不了解，不要轻易否定。﻿

    如果是第二种习惯的力量，试着跳出来，做那个改变规则的人。﻿

